<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../xsl/btulb.xsl"?>
<!DOCTYPE DC-4025-termbase SYSTEM "../dtd/btulb.dtd">
<DC-4025-termbase>
    <DC-209-terminologicalEntry DC-206-entryIdentifier="P01-0001">
        <DC-489-subjectField cdu="371.53" niveau="1">Personnel ULB</DC-489-subjectField>
        <DC-494-subsetOwner nom="TRADITAL"/>
        <DC-162-createdBy>Kévin Persin</DC-162-createdBy>
        <DC-274-inputDate norme="ISO8601">2017-05-18</DC-274-inputDate>
        <langGrp xml:lang="fr-BE">
            <definitionGrp>
                <DC-168-definition>Corps composé, d'une part, de l'ensemble des membres du corps
                    enseignant et, d'autre part, de l'ensemble des membres du corps scientifique qui
                    répondent aux critères définis dans les Statuts organiques de
                    l'ULB.</DC-168-definition>
                <DC-1968-source biblio="ULB-0002">d'après art. 55</DC-1968-source>
            </definitionGrp>
            <explicGrp>
                <DC-223-explanation>Outre les membres du corps enseignant, le corps académique
                    comprend également les membres du corps scientifique qui ont obtenu une thèse de
                    doctorat, une thèse d'agrégation de l'enseignement supérieur, une équivalence de
                    diplôme de docteur avec thèse ou une dispense de diplôme de docteur avec thèse
                    et qui ont été nommés à titre définitif, ainsi que, pour l’exercice des droits
                    qui leur sont expressément reconnus par le Conseil académique, des chercheurs
                    rémunérés par des fonds ou des organismes extérieurs à l’Université autorisés à
                    y exercer leurs activités et auxquels le titre honorifique de chercheurs de
                    l’ULB a été conféré par le Conseil académique, des assistants volontaires
                    hospitaliers exerçant leurs activités à l’Hôpital académique et universitaire
                    qui sont autorisés à porter le titre de maître assistant hospitalier et qui sont
                    titulaires du grade académique de docteur ou d’agrégé conféré après la
                    soutenance d’une thèse, des assistants chargés d’exercices attachés à un
                    titulaire de langue vivante qui sont autorisés à porter le titre de maître de
                    langue principal et de premier maître de langue et qui sont titulaires du grade
                    de docteur conféré après la soutenance d’une thèse et des maîtres et premiers
                    maîtres assistants pédagogiques.</DC-223-explanation>
                <DC-1968-source biblio="ULB-0002">d'après art. 55</DC-1968-source>
            </explicGrp>
            <termGrp>
                <DC-508-term DC-301-lexTermIdentifier="P01-0001-01-fr">corps
                    académique</DC-508-term>
                <DC-250-grammaticalInfo DC-396-partOfSpeech="DC-1333-noun"
                    DC-245-grammaticalGender="DC-246-masculine"/>
                <contextGrp>
                    <DC-149-context>Le corps académique est composé, d'une part, de l'ensemble des
                        membres du corps enseignant et, d'autre part, de l'ensemble des membres du
                        corps scientifique qui ont obtenu une thèse de doctorat, une thèse
                        d'agrégation de l'enseignement supérieur, une équivalence de diplôme de
                        docteur avec thèse ou une dispense de diplôme de docteur avec thèse et qui
                        ont été nommés à titre définitif.</DC-149-context>
                    <DC-1968-source biblio="ULB-0002">art. 55</DC-1968-source>
                </contextGrp>
            </termGrp>
            <termGrp>
                <DC-508-term DC-301-lexTermIdentifier="P01-0001-02-fr">personnel
                    académique</DC-508-term>
                <DC-250-grammaticalInfo DC-396-partOfSpeech="DC-1333-noun"
                    DC-245-grammaticalGender="DC-246-masculine"/>
                <contextGrp>
                    <DC-149-context>Les dispositions statutaires et règlementaires relatives aux
                        membres du personnel académique et du personnel scientifique sont
                        préalablement soumises au Conseil académique pour avis.</DC-149-context>
                    <DC-1968-source biblio="ULB-0002">art. 11, § 3</DC-1968-source>
                </contextGrp>
            </termGrp>
        </langGrp>
        <langGrp xml:lang="en">
            <termGrp>
                <DC-508-term DC-301-lexTermIdentifier="P01-0001-01-en"
                    DC-280-languagePlanningQualifier="DC-281-recommendedTerm">academic
                    staff</DC-508-term>
                <DC-250-grammaticalInfo DC-396-partOfSpeech="DC-1333-noun"/>
                <contextGrp>
                    <DC-149-context>The responsibilities of the academic staff cover the ULB’s three
                        missions (teaching, research and services to society).</DC-149-context>
                    <DC-1968-source biblio="ULB-0018">sect. 5</DC-1968-source>
                </contextGrp>
            </termGrp>
        </langGrp>
    </DC-209-terminologicalEntry>
</DC-4025-termbase>
